【又一年居屋大抽獎】低調置業討論區（291)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/05/24公佈，中原城市領先指數188.62，按周假升0.65%

【低置負評天下聞名】低調置業討論區（290)

Last post

LM

係咁易死就好

想問下喺咪如果屋企居屋，得老豆同呀爺名，我可唔可以用呀嫲/呀媽個名出黎抽新居屋？

留名

睇你咩櫃 但1800唔算貴啦

Lm

係阿

凱帆軒呎價2.24萬元 創項目新高
05月30日(四) 21:18

市區屋苑樓價繼續攀升。市場消息稱，奧運站凱帆軒1座中層B室，實用面積467方呎，剛獲買家以1,050萬元承接，呎價約22,484元。呎價料創該盤新高。據了解，去年樓市高峰期間，項目呎價最高僅約2.21萬元。

Hi

咁遲先射,今日LAST DAY喎
之前同老婆互射左

Same

想問如果交完表先發現姓名欄只係填咗姓氏，沒有名字，但已經submit, 信用卡錢未過，而家點算？

最新2019/05/31公佈，中原城市領先指數189.42，按周假升0.42%

破頂

咁高人工

我記得之前有人改到塊鏡下面好似走馬燈咁SHOW巴士路線到站時間
但應該入得太頻繁,成日比巴士公司BAN IP

求減肚腩

好耐無留名
入黎梗係binc
股榮、沒事兒報個平安

天晉真係正好多好多

想問下有冇人知，假設我細佬未做野冇收入，用佢個名抽，我幫佢供，咁做唔做到按揭嫁？

白表單人...抽咩係咪問緊呢樣？

好似係小腸氣d friend

綠定白先

白單呀Ching

白表我唔清楚
我諗都係你做擔保應該ok掛
都係果句，抽中先算啦

Thx🙏

點追post

努力d
依家都係291啫
即係291000個
計埋d頭尾同留名唔係好多啫

目標每個post留到名當贏

悟已往之不諫，知來者之可J。

【晚上10時30分】
摩根大通預計，美國聯儲局將在今年9月和12月減息25個點子；又指如若美國將對墨西哥貨幣的關稅提高至25%，聯儲局可能需要減息50個點子或以上。

又黎多十年低息加印銀紙黃金時代?

hard mode完結，地獄mode開始

寫低邊個自爆過

LG電視機要等小白絲，我唔記得用邊個app

試吓係iptv嘅app, 或者用iPad/電腦

跑馬地永光苑2房 1080萬沽
私樓成交
11:06 2019/05/30

利嘉閣地產皇牌屋苑跑馬地分行市務經理高偉鴻表示，跑馬地永光苑中層A室，實用面積約468方呎，採兩房間隔，座向西北，外望可享馬場景觀。單位原叫價1,100萬元，議價後減價20萬元或約1.9%，最終以1,080萬元易手，實用呎價約23,077元。

據了解，原業主約於2013年6月，以約960萬元購入上述物業。持貨6年，現轉手帳面獲利約120萬元，物業升值約12.5%。

上述為永光苑今月首宗二手成交個案，屋苑現時僅餘1個放盤，叫價1,280萬元起。

樓爆啦

白核抽定分2個白單抽中居屋大機會啲？

老豆死左都激番死

結左婚分開抽

我同老母兩個人

屯門山羊群出沒 走入兆康苑花圃食草

屯門係農耕社會

之前剷左個估價app 而家app store 好似下左架

已經用唔到了

大貓卓越理財可以開埋英國大貓戶口，自己戶口跨境轉賬唔收費，外幣可以存英國戶口

黃大仙下邨綠表$456萬沽 膺全港公屋王
人物/專題
16:30 2019/06/01

【公屋破頂】5月份有至少5宗公屋第二市場成交價破頂，當中最矚目為544呎的黃大仙下邨逸龍樓低層6室，造價$456萬，呎價$8,382，總成交金額以$6萬打破去年9月賣$450萬的香港仔華貴邨低層單位、以及4月份同樣以$450萬易手的鴨脷洲利東邨高層戶，膺全港第二市場最新公屋王。而鳳德邨、廣源邨、建生邨及田景邨亦均錄得呎價破頂成交。

本刊搜羅12個「公屋王」屋邨，共有約120個第二市場放盤，不過其中黃大仙下邨、竹園北邨及顯徑邨的入場費就超過$300萬。富誠地產分行經理潘祖兒表示，5月份黃大仙及鑽石山一帶錄至少20宗未補地價成交，目前區內第二市場業主普遍睇好後市，叫價進取，即使新居屋出爐，大多業主亦只會靜待準買家抽籤向隅回流二手，現時議幅一般限於5%內，區內最平的第二市場居屋放盤亦由$450萬起跳，為一個401呎慈愛苑高層單位。

上年年尾買左大西北
居屋大抽獎已經與我無關
經過樂富見到果堆人潮，有種隔岸觀火既感覺
唔駛再患得患失咁既心情
唔駛再填form、計入息、刨文、寫支票，好爽
果陣為左申請居屋開個支票戶口
點知之後係用黎比細訂、大訂、律師費

Btw個標題好正，又一居
以前上過去幾個有錢同學屋企玩
最正都係又一居

出左成日街竟然兩分鐘就追哂post

係非常之慘
對上一次旅行已經係9個月前
食壽司次數少左，唔敢食放題
晚晚諗d裝修野，攪到訓得麻麻，好大壓力
黎緊加人工得雞碎（5.08）咁多，點夠洗…
無事無幹真係唔好買樓

2分鐘就12碼

特登較鬧鐘起身睇

V巴，有冇link?

sor,w啱啱上𠻹，我睇cctv5

噚晚歐聯決賽唔刺激，利物普冇05年對AC嗰場咁熱血

嗰場我都係睇直播，嗰時無線定亞視播免費嘅

亞視， 有睇果場。

咁大獲

唔該巴打，我搵下先

我用左一年咋喎 好浪費

唔係話用得返咩?

浪澄灣548呎戶月租2.2萬
私樓成交
14:47 2019/06/02

香港置業奧運站維港灣分行首席聯席董事林佩玲表示，該行日前促成一宗浪澄灣租務成交，新租客斥2.2萬元承租1房戶，實用呎租約40.1元。

上述租出單位為浪澄灣6座中層F室，原則2房改1房間隔，望海景，實用面積約548平方呎，建築面積約739平方呎。林佩玲指，業主以約2.3萬元放租3星期即吸引外區客洽詢，雙方議價後減價1,000元，以2.2萬元租出，實用呎租約40.1元，建築呎租約29.8元。據悉，新租客為夫婦，心儀單位享海景，故睇樓1 次即決定承租。

資料顯示，業主於2010年12月以約645萬元購入上述單位，現享回報約4.1厘。

中原廖忠堅表示，藍田鯉安苑E座高層6室，實用面積650方呎，三房套廁間隔，享海景，減價50萬港元，獲首置客以800萬元第二市場價承接，呎價12,308元。售價創全區未補價市場新高紀錄。

據了解，原業主2008年5月以229.58萬元買入上址，持貨11年帳面獲利約570.42萬元，升值2.5倍。

新手一問 今次抽獎 如果中左 幾時要比錢買??
計緊數

今期居屋大約在8月進行攪珠，預計11月開始揀樓，到時選到樓就即時比訂

Btw唔係有居屋post咩
d technical 野唔係去居屋post問好d？呢邊好多私樓業主，未必個個好熟居屋野
利申，唔記得哂

新屋裝修好發現天花板係咁嘅蟲仔

google過應該似係姬薪蟲
有無巴打知道點根除佢地？

冇追post
岩岩前個次有申請過綠置居，咁次仲洗唔洗交表？
上網搵唔到有開新聞

上年申請過今年要申多次，
今次包埋年尾綠置居

嘉湖算唔算係最大上大落的屋苑之一

個標題吸引左d居屋問題丫嘛

Yes sir

個估價apps因銀行要求摺鬼左

想問如果屋企人間公屋如果有落自己名係咪可以照抽白表，定一定要徐左名先可以抽

有公屋住就唔好諗居屋啦
俾心機搵錢搵首期
間公屋死都唔好放手

但係遲啲結左婚想有自己地方，同埋公屋實過入息

師兄用咩油漆？
兒童漆好很貴…
我都係加少少錢轉立邦淨味竹炭，唔知好唔好

油麻地舊樓開價198萬元 平絕市區上車盤
住宅招標拍賣
16:29 2019/06/03

拍賣行即將推出一個位於油麻地單幢樓豐盛閣迷你戶，開價僅198萬元，料市區最平上車盤之一。

據環亞物業拍賣行資料顯示，油麻地上海街豐盛閣5字樓C室及天台，實用面積178平方呎，天台面積151平方呎，交吉形式推出，開價198萬元，將於6月11日(下周二)推出拍賣。

據相片顯示，內攏保養不俗，而天台舖有地磚，外望街景。物業於1988年落成，樓齡31年，樓高5層，一梯3伙，不設電梯，住戶需要行樓梯出入。由於400萬元以內單位，有機會可承造9成按揭，料上述單位首期，或有機會只需要數十萬元，屬市場上車恩物。

冇電梯
有興趣既問問銀行受唔受按揭先

加上係拍賣盤，按揭更加係問題。

要問清楚按揭，但如果做到九成按揭，又真係幾抵玩

巴打介唔介意講你邊間擺？

有ching抵玩拆棚工司介紹？新居條煤氣喉有問題，煤氣師傅話要搭棚先整到，又要搭另一個棚拆走部分體冷氣機

巴打 想問
母親 七月先六十五歲
有無得照寫家有長者？

【又有居屋王】富榮未補價3房首破800萬
文章日期：2019年6月3日 20:25

旺角居屋富榮花園再錄破頂成交，據市場消息，屋苑6座低層D室，實用592方呎，屬三房間隔，新近以未補地價成交價812萬元易手，呎價13,716元，成為屋苑居二市場造價新高，亦是屋苑未補價單位首破800萬元成交。

【不畏浮雲遮望眼 只緣身在最高層】低調置業討論區（292)

開定

要抵真係Club One
好易回本

粉紅
巴打求婚？

野食唔掂接唔接受到

樓爆

kill

等 WWDC 睇 Tim 叔叔有乜新花臣

kill again

好眼訓